［值得廣傳］楊岳橋 逐句解讀 ‘國安法主要内容‘文件

全連登唔睇都知份野垃圾
但有啲中立撚未必咁諗

對家抺黑既講法就係抗爭一方‘抺黑’國安法
正正需要哩啲實在據理反駁嚟反擊

法律草案的主要內容

香港特別行政區維護國家安全法草案有 6 章，分別為總則，香港特別行政區維護國家安全的職責和機構，罪行和處罰，案件管轄、法律適用和程序，中央人民政府駐香港特別行政區維護國家安全機構，附則；共 66 條。這是一部兼具實體法、程序法和組織法內容的綜合性法律，草案主要包括以下幾個方面的內容：

（一）明確規定中央人民政府對有關國家安全事務的根本責任和香港特別行政區維護國家安全的憲制責任。（1）中央人民政府對香港特別行政區有關的國家安全事務負有根本責任。香港特別行政區負有維護國家安全的憲制責任，應當履行維護國家安全的職責。香港特別行政區行政機關、立法機關、司法機關應當依據有關法律規定有效防範、制止和懲治危害國家安全的行為和活動。（2）維護國家主權、統一和領土完整是包括香港同胞在內的全中國人民的共同義務。在香港特別行政區的任何機構、組織和個人都應當遵守本法和香港特別行政區有關維護國家安全的其他法律，不得從事危害國家安全的活動。香港特別行政區居民在參選或者就任公職時應當依法簽署文件確認或者宣誓擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區。（3）香港特別行政區應當盡早完成香港特別行政區基本法規定的維護國家安全立法，完善相關法律。（4）香港特別行政區執法、司法機關應當切實執行本法和香港特別行政區現行法律有關防範、制止和懲治危害國家安全行為的規定，有效維護國家安全。（5）香港特別行政區應當加強維護國家安全和防範恐怖活動的工作。對學校、社會團體等涉及國家安全的事宜，香港特別行政區政府應當采取必要措施，加強監督和管理。

（二）明確規定香港特別行政區維護國家安全應當遵循的重要法治原則。（1）香港特別行政區維護國家安全應當尊重和保障人權，依法保護香港特別行政區居民根據香港特別行政區基本法和《公民權利和政治權利國際公約》《經濟、社會與文化權利的國際公約》適用於香港的有關規定享有的包括言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由在內的權利和自由。（2）防範、制止和懲治危害國家安全犯罪，應當堅持法治原則。法律規定為犯罪行為的，依照法律定罪處刑；法律沒有規定為犯罪行為的，不得定罪處刑。任何人未經司法機關判罪之前均假定無罪。保障犯罪嫌疑人、被告人和其他訴訟參與人依法享有的辯護權和其他訴訟權利。任何人已經司法程序被最終確定有罪或者宣告無罪的，不得就同一行為再予審判或者懲罰。

（三）明確規定香港特別行政區建立健全維護國家安全的相關機構及其職責。（1）香港特別行政區設立維護國家安全委員會，負責香港特別行政區維護國家安全事務，承擔維護國家安全的主要責任，並接受中央人民政府的監督和問責。（2）香港特別行政區維護國家安全委員會由行政長官擔任主席，成員包括政務司司長、財政司司長、律政司司長、保安局局長、警務處處長、警務處維護國家安全部門負責人、入境事務處處長、海關關長和行政長官辦公室主任。香港特別行政區維護國家安全委員會下設秘書處，由秘書長領導。秘書長由行政長官提名，報中央人民政府任命。（3）香港特別行政區維護國家安全委員會的職責為：分析研判香港特別行政區維護國家安全形勢，規劃有關工作，制定香港特別行政區維護國家安全政策；推進香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制建設；協調香港特別行政區維護國家安全的重點工作和重大行動。（4）香港特別行政區維護國家安全委員會設立國家安全事務顧問，由中央人民政府指派，就香港特別行政區維護國家安全委員會履行職責相關事務提供咨詢意見。（5）香港特別行政區政府警務處設立維護國家安全的部門，配備執法力量。（6）香港特別行政區政府律政司設立專門的國家安全犯罪案件檢控部門，負責危害國家安全犯罪案件的檢控工作和其他相關法律事務。

（四）明確規定四類危害國家安全的罪行和處罰。草案第三章“罪行和處罰”分6節，對分裂國家罪、顛覆國家政權罪、恐怖活動罪、勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪四類犯罪行為的具體構成和相應的刑事責任，其他處罰規定以及效力範圍，作出明確規定。區分不同情形，分別規定四類犯罪行為的刑罰。

（五）明確規定案件管轄、法律適用和程序。（1）除特定情形外，香港特別行政區對本法規定的犯罪案件行使管轄權。（2）香港特別行政區管轄危害國家安全犯罪案件的立案偵查、檢控、審判和刑罰的執行等訴訟程序事宜，適用本法和香港特別行政區本地法律。香港特別行政區管轄的危害國家安全犯罪案件的審判循公訴程序進行。（3）香港特別行政區政府警務處維護國家安全部門辦理危害國家安全犯罪案件時，可以採取香港特別行政區現行法律准予警方等執法部門在調查嚴重犯罪案件時採取的各種措施，以及本法規定的有關職權和措施。（4）香港特別行政區行政長官應當從現任或者符合資格的前任裁判官、區域法院法官、高等法院原訟法庭法官、上訴法庭法官以及終審法院法官中指定若干名法官，也可以從暫委或者特委法官中指定法官，負責處理危害國家安全犯罪案件。

（六）明確規定中央人民政府駐香港特別行政區維護國家安全機構。（1）中央人民政府在香港特別行政區設立維護國家安全公署。中央人民政府駐香港特別行政區維護國家安全公署依法履行維護國家安全職責，行使相關權力。（2）駐港國家安全公署的職責為：分析研判香港特別行政區維護國家安全形勢，就維護國家安全重大戰略和重要政策提出意見和建議；監督、指導、協調、支持香港特別行政區履行維護國家安全的職責；收集分析國家安全情報信息；依法辦理危害國家安全犯罪案件。（3）駐港國家安全公署應當嚴格依法履行職責，依法接受監督，不得侵害任何個人和組織的合法權益。駐港國家安全公署人員除須遵守全國性法律外，還應當遵守香港特別行政區法律。（4）駐港國家安全公署應當與香港特別行政區維護國家安全委員會建立協調機制，監督、指導香港特別行政區維護國家安全工作。駐港國家安全公署的工作部門與香港特別行政區維護國家安全的執法、司法機關建立協作機制，加強信息共享和行動配合。

草案還對駐港國家安全公署和國家有關機關在特定情形下的案件管轄和程序作出了明確規定。需要說明的是，駐港國家安全公署和國家有關機關在特定情形下對極少數危害國家安全犯罪案件行使管轄權，是中央全面管治權的重要體現，有利於支持和加強香港特別行政區維護國家安全執法工作和司法工作，有利於避免可能出現或者導致出現香港特別行政區基本法第十八條第四款規定的緊急狀態情形。

草案在附則中規定：香港特別行政區本地法律與本法不一致的，適用本法規定；本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。

推

中立撚只會相信政府
佢地唔會睇千字文架
同埋見到楊大狀個樣同個名即刻就掃走左啦

不過宣傳下都係好事黎

香港人唔會再信楊岳橋
係佢選擇咗信政府
你要人在m再佢解讀?! Fucking retard?!
Period

咁樣自己睇完消化吓
再用佢啲points講囉
有啲懶看睇世事既粉腸，
係唔可以就咁用唔撚信中共嚟講

首先仲有大把人信佢
其次佢講得是否正確不在於你信唔信佢

冇任何必要再詳細了解國安法全文， 總之都係做整死所有抗爭手足同壓制香港嘅自由空間

國安法over my life body

楊岳橋d狗回應左先

初選一定投本土
楊岳橋 過去一年未撚見過你

佢究竟肯去DEAD 未

中立撚，有香港人呢個身份參與其中就唔係中立，中立同藍絲無分別，洗撚遊說佢

你冇出過去先見唔到囉
反佢冇問題
但唔使盲反到咁

收皮啦
依家係佢參選 唔係我
要證明自己係佢 唔係我
有出去嘅大家 冇撚見過楊岳橋
鄺仔同許智勇就真係見得多

其實呢
網上好多片既
Eg政總有一次撤退佢都有去幫手頂住啲狗
嗰陣仲未會拉議員

你所謂既‘大家’只係你既主觀偏見

講真國安法真正考驗班偽中立，雖然佢哋應該只會係後知後覺想走果班人

唔好咁幼稚, 抗爭左幾耐?
721 831 佢嚮邊

你要咁挑剔好撚多人都係冇做野
兩單當時都係突發
831仲咁撚遠
同埋嗰時已經有其他泛民去咗支援
佢哋不嬲係分工

哩個post唔會再回你

我會幫你push
消失左一年, 突然9月選舉自先出黎貪功扮有參與

是旦搵個地區議員都做得多過楊岳橋

你中意點都得唔關我事
你咁講只係連基本事實都錯既低水平抺黑
殺傷力仲廢過講佢omdb

出晒國安法先黎駁你老母臭閪
你老尾唔知釋法權響中共咩
係要做嘢 就一早出嚟反

全世界嚮出國安法前傾巢而出
楊岳橋 縮撚左嚮邊
國安法出左出黎抽閪水
你老母當選民白痴?!

ombd講野同分析既果種tone同節奏真心要學下
特別係黎緊初選會有辯論 你幾有心都好 都要識present
唔係對住公民黨依種溫和泛民好輸蝕

一句講哂，唔會投佢票，但呢條片係值得睇，好多人連國安法嘅細節都唔撚知

連中共違反中英聯合聲明咁大件事都冇出嚟講嘢
依家少少國安法關你乜事
明知去到呢個地步釋法權係響中共手上
唔需要你事後孔明 去解釋中共法例

老實講 你過主
好撚嘔心

‘傾巢而出’反對時佢都係到
Eg

哩一份文件今日先出㗎
佢已經係最早講嗰個

你真係盲屌得幾好笑

唯一既專長 法律 ，梗係死都話香港仲有法治啦 ， 面對現實之後發現自己咁多年都係白費

律師黨差唔多每次屌中共都係搬聲明嚟講
多謝你凌晨俾我咁多娛樂

洗唔洗盲反成咁
佢係柒但話佢一啲嘢都冇做過又過分咗

唔好引2020年5月新聞去魚目混珠,
去掩飾過去一年佢根本唔撚知嚮邊

如果你只係想人參考佢意見
唔需要咁堅持回覆我去撐佢

無人需要盲屌楊樂橋
認清事實 無人當佢係part of us 無人會投票俾佢

等其他手足去認證

解讀黎把撚
支共口中既法律同普世認知既法律已經係兩樣野
甚至contradict
去分析解讀即係潛移默化人去承認支共嗰套「法律」
如果支共同港講仲講法治
呢一年都唔會發展成今日咁
由掌權既到司法既到執法既到立法既
都係佢既人

你話佢冇講過違反聲明
我就貼佢哩單新聞
哩啲唔叫魚目混珠
叫踢爆你既謊言、抺黑

我不能忍受有人放假消息
不論係針對任何人

Agger 同土匪講法律
錯過中間可以阻止空間
依家好撚高尚出解讀
And who gives a fuck

唔好嚮選舉前收割共他人12個月黎功勞

PUSH!

但係法治都仲未死

咁你意思係唔係楊岳橋唔夠出位，
所以只投鄺仔同許智勇，
其他全部讓位比建制？

你言下之意即係話人哋係”出位”?!
呢個世界大把選擇 總之一票不投楊岳橋

你講既
收埋用自己方式做嘢唔得㗎嘛
要靠出位跳出來高曝光率 你見到先收貨嘛

ON9
無人唔信楊岳橋
個個只係想屌到佢成材
不過暫時見唔到佢會成材而已
始終要睇黨頭
五毛唔好諗住搵到突破口玩分化啦
不分化不篤灰不割蓆呀
你估口號黎架?

我就咩方式都buy既
企開前線既撐
企後面統籌組織協調聯繫既都撐

同你個on9講一次
政治層面上既野
唔係衝到最前個個最有用
佢嘅行動只可以話係大快人心

我地香港依家要既係背後做事既人

你真係高級黑
“前面做野係大快人心
依家係要嘅係背後做事嘅人”

你一開頭話只係需要大家睇佢解釋
唔係推銷楊岳橋

你依家做乜撚嘢姐
楊岳橋響後面做過啲乜撚嘢

同共產黨土匪講法律係work嘅,
你當之前一年所有人都係為情緒發洩?!

問政治人物背後做過咩野

你就高級黑啦
不如你叫佢地直接公開晒自己做緊咩
方便中共港共做野啦

‘你一開頭話只係需要大家睇佢解釋
唔係推銷楊岳橋’

你up咩春
我都冇講過
又要串又撈亂晒

OMDB都可以有人吹捧
一踩就屈毛
泛登仔果然非浪得虛名

其實佢應該拍多條英文版

拍撚到80國語言都冇撚用啦
有票唔撚投
出嚟就喱係FA記者背後